蔡玉玲：打壓難阻傳媒求真 「最壞時代是做新聞最好時代」

節錄

蔡玉玲：打壓難阻傳媒求真
「最壞時代是做新聞最好時代」

【本報訊】港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲因調查7.21事件進行車牌查冊，被控兩項虛報查冊用途罪名。她昨在一個網絡講座指，面對政權不斷打壓，本港傳媒勢必越來越難做，她擬訂新聞題目時亦曾考慮會否觸犯國安法，但強調不會停止新聞工作。她又認為「最壞的時代是做新聞最好的時代」，即使有打壓，亦會「一雞死，一雞鳴」，由其他傳媒補位。

相關新聞：籲提防假新聞法篩查言論

港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲昨出席文化及媒體教育基金一場討論事實查核的網絡媒體高峯會。蔡之前因車牌查冊被控，被問到會否擔心報道被指觸犯國安法時，她回應稱一定有擔心，但難言影響程度，「我自己都有遇過一啲題目，。。。。。。。。

■蔡玉玲昨出席網絡講座，籲同業堅守崗位。

「一雞死一雞鳴」由同業補位

政權打壓越趨嚴重，她承認本港傳媒一定會越來越難做，但「最壞的時代是做新聞最好的時代」，強調調查新聞的渠道不會因此突然消失，又舉例即使內地新聞自由環境惡劣，在武漢肺炎爆發初期，內地亦有很多相關調查報道，「只要大家仍然有尋真嘅心，喺更差嘅環境都有機會」，只是調查報道難度將更高，成本更大。

新聞空間不斷被政權收窄，蔡指當行政機關收緊取得車牌和土地查冊、。。。。。。。。

但她相信只要網媒和公民記者守持同樣的專業精神，即使政權打壓或收編傳媒，也將「一雞死，一雞鳴」，有其他傳媒補位，「你今日打壓我去查冊，有其他記者亦用其他方法達到報道目的」。

暗諷林鄭「香港的真相」標語

調查報道同時面對即時新聞的威脅，蔡直言「幾乎冇得救」，又懷疑有新聞機構刻意以工廠式製作即時新聞，剝奪記者批判思考機會，令記者變成傳聲筒。她認為網媒《立場新聞》最近亦投放資源成立調查組，讀者可透過訂閱支持信賴的傳媒。

事實查核近年成為議題，。。。。。。。。。

有觀眾問及有人認為六四事件仍有爭議，蔡玉玲指7.21事件在一年後已「由白衣人襲擊黑衣人，變成兩班人群毆」，另。。。。。。。